const ipmc2021_sample_full = {
  title: "IPMC 2021 Practice Exam",
  chapters: {
    chapter1: {
      title: "Chapter 1 - Scope and Administration",
      sections: {
        section101: {
          title: "Section 101 - General",
          questions: [
            {
              id: 1,
              question: "What is the purpose of the International Property Maintenance Code (IPMC)?",
              options: [
                "To regulate the construction of new buildings",
                "To regulate the demolition of existing buildings",
                "To provide minimum requirements for existing buildings to protect public health, safety, and welfare",
                "To establish zoning regulations for residential neighborhoods"
              ],
              answer: 2,
              explanation: "The IPMC is intended to ensure that existing buildings are maintained in a safe and sanitary condition for occupants and the public."
            },
            {
              id: 2,
              question: "Which types of buildings are covered by the IPMC?",
              options: [
                "New commercial construction only",
                "Existing residential and nonresidential structures",
                "Vacant land and new developments",
                "Roadways and infrastructure projects"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "The IPMC applies to existing residential and nonresidential structures, not to new construction."
            },
            {
              id: 3,
              question: "What does the IPMC regulate?",
              options: [
                "Only the design and construction of new buildings",
                "Maintenance of existing buildings, including structural, plumbing, mechanical, and electrical systems",
                "Zoning changes for historic districts",
                "Transportation infrastructure within cities"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "The IPMC covers the maintenance and repair of building elements to ensure they are safe and functional."
            }
          ]
        },

section102: {
  title: "Section 102 - Applicability",
  questions: [
    {
      id: 4,
      question: "When a general requirement and a specific requirement conflict, which one governs?",
      options: [
        "The general requirement",
        "The specific requirement",
        "The least restrictive requirement",
        "The most recently adopted requirement"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 102.1 says that where there is a conflict between a general requirement and a specific requirement, the specific requirement governs."
    },
    {
      id: 5,
      question: "Who is responsible for maintaining required building systems and devices?",
      options: [
        "The code official",
        "The property manager",
        "The owner or owner's designated agent",
        "The occupants"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 102.2 says the owner or the owner's designated agent is responsible for maintaining all required equipment, systems, devices, and safeguards in good working order."
    },
    {
      id: 6,
      question: "When repairs or alterations are made, which codes must the work comply with?",
      options: [
        "Only the IPMC",
        "IBC and other applicable I-Codes",
        "Local fire department guidelines",
        "OSHA workplace standards"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 102.3 says repairs, additions, alterations, or changes of occupancy must comply with applicable codes such as the International Building Code, Existing Building Code, Residential Code, Plumbing Code, and others."
    },
    {
      id: 7,
      question: "Does the IPMC eliminate existing remedies for unsafe structures?",
      options: [
        "Yes, it replaces them",
        "No, existing remedies still apply",
        "Only if approved by the code official",
        "Only after court approval"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 102.4 says that the IPMC does not abolish or impair existing remedies or procedures for removing or demolishing dangerous or unsafe structures."
    },
    {
      id: 8,
      question: "How must repairs and installations be performed under the IPMC?",
      options: [
        "Only by licensed contractors",
        "In any reasonable manner",
        "In a workmanlike manner and according to manufacturer's instructions",
        "Only with written city approval"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 102.5 says repairs, maintenance, alterations, and installations must be performed in a workmanlike manner and in accordance with the manufacturer's installation instructions."
    },
    {
      id: 9,
      question: "How should historic structures be maintained under the IPMC?",
      options: [
        "Strict modern compliance is required",
        "Exemption from all safety codes",
        "Preservation of historic character while ensuring health and safety",
        "Only aesthetic features need to be preserved"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 102.6 says historic structures should preserve their historic character as much as possible while still complying with health, safety, and welfare requirements."
    },
    {
      id: 10,
      question: "What is the authority of referenced codes and standards in the IPMC?",
      options: [
        "They are only recommendations",
        "They are optional unless adopted",
        "They have the same authority as the code itself",
        "They apply only to new construction"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 102.7 says that referenced codes and standards are considered part of the IPMC and carry the same authority as written provisions."
    },
    {
      id: 11,
      question: "How are requirements handled if they are not specifically addressed in the IPMC?",
      options: [
        "They can be ignored",
        "They must comply with the intent of the code and be approved by the code official",
        "The owner decides how to proceed",
        "Follow the original construction documents without change"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 102.8 says that requirements not specifically covered must still comply with the intent of the code and require approval by the code official."
    },
    {
      id: 12,
      question: "What standard must materials and equipment meet under the IPMC?",
      options: [
        "Second-hand but functional",
        "New unless otherwise approved",
        "Original to the building regardless of age",
        "Installed only by manufacturers"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 102.9 says that materials, equipment, and devices must be new and compliant unless otherwise approved by the code official."
    },
    {
      id: 13,
      question: "Who ensures existing installations and systems continue to function as required?",
      options: [
        "Occupants",
        "Owner or owner's designated agent",
        "Code official",
        "Original builder"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 102.10 says the owner or owner's designated agent must maintain existing installations, systems, and devices in compliance with the IPMC."
    },
    {
      id: 14,
      question: "When can alternative materials, methods, or equipment be used?",
      options: [
        "When cheaper than standard materials",
        "When approved by the owner",
        "When determined equivalent or superior by the code official",
        "Only if listed in the original construction documents"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 102.11 says alternative materials, methods, or equipment can be used if the code official finds them equivalent or superior to those prescribed."
    }
  ]
},


section103: {
  title: "Section 103 - Code Compliance Agency",
  questions: [
    {
      id: 15,
      question: "What is the primary function of the code compliance agency?",
      options: [
        "To create new building standards",
        "To enforce, administer, and implement the provisions of the IPMC",
        "To design public buildings",
        "To manage zoning ordinances"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 103.1 says the agency's function is to implement, administer, and enforce the provisions of the IPMC."
    },
    {
      id: 16,
      question: "Who appoints the code official?",
      options: [
        "The mayor",
        "The chief appointing authority of the jurisdiction",
        "The building inspector",
        "The city council"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 103.2 says the code official shall be appointed by the chief appointing authority of the jurisdiction."
    },
    {
      id: 17,
      question: "What authority does the code official have regarding deputies?",
      options: [
        "The code official can hire deputies without restriction",
        "The code official can appoint deputies, inspectors, and technical officers with concurrence of the appointing authority",
        "The code official can remove the mayor",
        "The code official can create new building codes"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 103.3 says the code official may appoint a deputy code official, inspectors, and other technical officers with concurrence of the appointing authority."
    }
  ]
},
section104: {
  title: "Section 104 - Fees",
  questions: [
    {
      id: 18,
      question: "Who establishes the fees for activities and services under the IPMC?",
      options: [
        "The code official personally",
        "The governing authority",
        "The fire marshal",
        "The building owner"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 104.1 says fees are established by the applicable governing authority."
    },
    {
      id: 19,
      question: "What authority does the code official have regarding refunds?",
      options: [
        "None, all fees are non-refundable",
        "The code official may establish a refund policy",
        "Refunds must be approved by the city council",
        "Refunds are processed automatically"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 104.2 says the code official is authorized to establish a refund policy."
    }
  ]
},
section105: {
  title: "Section 105 - Duties and Powers of the Code Official",
  questions: [
    {
      id: 20,
      question: "What authority does the code official have to enforce the provisions of the IPMC?",
      options: [
        "Limited authority under city council approval",
        "Full authority to enforce the code as specified",
        "Authority only after court approval",
        "No authority without mayoral consent"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 105.1 says the code official is authorized to enforce the provisions of the IPMC."
    },
    {
      id: 21,
      question: "What is the purpose of inspections performed by the code official?",
      options: [
        "To collect fines",
        "To ensure compliance with the IPMC",
        "To estimate property taxes",
        "To approve real estate listings"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 105.2 says the code official is authorized to conduct inspections to enforce the IPMC."
    },
    {
      id: 22,
      question: "When can the code official enter a property for inspection?",
      options: [
        "At any time without notice",
        "Only during emergencies",
        "With consent of the occupant or under legal authority",
        "Only after business hours"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 105.3 says the code official may enter property with occupant consent or as authorized by law."
    },
    {
      id: 23,
      question: "What must the code official present when requested during official duties?",
      options: [
        "A search warrant",
        "An arrest warrant",
        "Proper identification",
        "A copy of the property deed"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 105.4 says the code official must carry proper identification and present it when requested."
    },
    {
      id: 24,
      question: "What is the code official responsible for issuing to ensure compliance with the IPMC?",
      options: [
        "Inspection certificates",
        "Building permits",
        "Notices and orders",
        "Business licenses"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 105.5 says the code official shall issue all necessary notices or orders to ensure compliance with the code."
    },
    {
      id: 25,
      question: "What records must the code official maintain?",
      options: [
        "Records of inspections and actions taken",
        "Records of tax payments",
        "Records of building ownership",
        "Records of personal property sales"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Section 105.6 says the code official must maintain official records related to code enforcement activities."
    },
    {
      id: 26,
      question: "Is the code official personally liable for actions taken in good faith enforcement of the code?",
      options: [
        "Yes, always personally liable",
        "No, not liable if actions are performed in good faith",
        "Only liable for financial damages",
        "Only liable if sued"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 105.7 says the code official is not personally liable for actions taken in good faith during enforcement."
    },
    {
      id: 27,
      question: "Who defends a code official or employee if they are sued for actions taken under the IPMC?",
      options: [
        "Their personal attorney",
        "The building department",
        "The legal representative of the jurisdiction",
        "No one, they are personally responsible"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 105.7.1 says the legal representative of the jurisdiction will defend any officer or employee sued for actions taken in the lawful discharge of duties under the IPMC."
    }
  ]
},
section106: {
  title: "Section 106 - Approval",
  questions: [
    {
      id: 28,
      question: "Who must approve all materials, equipment, and devices under the IPMC?",
      options: [
        "The contractor",
        "The governing body",
        "The code official",
        "The building owner"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 106.1 says all materials, equipment, and devices must be approved by the code official."
    },
    {
      id: 29,
      question: "What authority does the code official have regarding modifications of approved materials or assemblies?",
      options: [
        "No authority to approve modifications",
        "The authority to approve modifications if they comply with the intent of the code",
        "The authority to allow any change without review",
        "Only the mayor can approve modifications"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 106.2 says the code official may approve modifications if compliance with the intent of the code is maintained."
    },
    {
      id: 30,
      question: "When can materials or equipment be reused under the IPMC?",
      options: [
        "Only if they were previously installed in a historic building",
        "Only if approved by the fire department",
        "Only if found to be in good repair and approved by the code official",
        "Any reused material is automatically accepted"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 106.3 says used materials and equipment may be reused if they are in good repair and approved by the code official."
    },
    {
      id: 31,
      question: "What is required for reused materials under the IPMC?",
      options: [
        "They must be new and unused",
        "They must be suitable for their intended use and approved by the code official",
        "They must be less than 5 years old",
        "They must be donated"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 106.3.1 says reused materials must be suitable for their intended use and approved by the code official."
    },
    {
      id: 32,
      question: "Under what conditions can previously used equipment be reinstalled under the IPMC?",
      options: [
        "With manufacturer's approval only",
        "If the equipment was installed by a licensed electrician",
        "If approved by the code official and found to be in good repair",
        "If the property owner signs a waiver"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 106.3.2 says previously used equipment may be reinstalled if approved and in good repair."
    },
    {
      id: 33,
      question: "When reusing materials and equipment, what must be documented?",
      options: [
        "Date of original installation",
        "Condition reports",
        "Approval from the code official",
        "Insurance documentation"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 106.4 says that approval by the code official must be documented when reusing materials and equipment."
    },
    {
      id: 34,
      question: "What does Section 106.5 require regarding approved materials and equipment?",
      options: [
        "That all approvals must be verbal",
        "That approved materials and equipment be installed in accordance with such approval",
        "That materials be replaced annually",
        "That the building owner assumes responsibility"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 106.5 says that approved materials and equipment must be installed in accordance with the approval given."
    },
    {
      id: 35,
      question: "What can be submitted to assist the code official in approving materials not specifically addressed in the IPMC?",
      options: [
        "Legal affidavits",
        "Manufacturer marketing brochures",
        "Valid research reports from approved sources",
        "Letters from contractors"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 106.6 says supporting data for approval of materials or assemblies can consist of valid research reports from approved sources."
    }
  ]
},
section107: {
  title: "Section 107 - Means of Appeal",
  questions: [
    {
      id: 36,
      question: "What is the purpose of establishing a Board of Appeals under the IPMC?",
      options: [
        "To hear and decide appeals of orders, decisions, or determinations made by the code official",
        "To prosecute code violations",
        "To approve new construction designs",
        "To draft new building codes"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Section 107.1 says a Board of Appeals is created to hear and decide appeals of orders, decisions, or determinations made by the code official related to the application and interpretation of the IPMC."
    },
    {
      id: 37,
      question: "What are the limitations on the authority of the Board of Appeals?",
      options: [
        "The board may waive any requirement of the code",
        "The board may interpret administrative policies only",
        "The board may only decide if the code was correctly interpreted and cannot waive requirements",
        "The board may create new sections of the code"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 107.2 says the Board of Appeals cannot waive code requirements or interpret administrative aspects, but can decide if the code was correctly interpreted or if an equivalent alternative is proposed."
    },
    {
      id: 38,
      question: "What are the qualifications for members of the Board of Appeals?",
      options: [
        "They must be licensed contractors",
        "They must be experienced, trained, and not employees of the jurisdiction",
        "They must be city council members",
        "They must be former building owners"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 107.3 says members of the Board of Appeals must be qualified by experience and training and cannot be employees of the jurisdiction."
    },
    {
      id: 39,
      question: "What must the code official do after the Board of Appeals makes a decision?",
      options: [
        "Appeal the decision to a higher court",
        "Ignore the decision if deemed inappropriate",
        "Immediately take action in accordance with the board's decision",
        "Reinterpret the board's decision for clarity"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 107.4 says the code official must take immediate action to comply with the decision of the Board of Appeals."
    }
  ]
},
section108: {
  title: "Section 108 - Board of Appeals",
  questions: [
    {
      id: 40,
      question: "Who determines the membership of the Board of Appeals under the IPMC?",
      options: [
        "The board selects its own members",
        "The code official appoints the members",
        "The governing body of the jurisdiction establishes the board and its membership",
        "Membership is randomly assigned among building contractors"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 108.1 says that the Board of Appeals is established by the governing body of the jurisdiction, which also determines the number of board members and their qualifications."
    }
  ]
},
section109: {
  title: "Section 109 - Violations",
  questions: [
    {
      id: 41,
      question: "What constitutes an unlawful act under the IPMC?",
      options: [
        "Failing to pay property taxes",
        "Occupying or maintaining a structure not in compliance with the IPMC",
        "Operating a business without a license",
        "Altering a structure for aesthetic purposes"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 109.1 says it is unlawful to occupy, maintain, erect, install, alter, repair, or use a structure or equipment in violation of the IPMC."
    },
    {
      id: 42,
      question: "What must the code official issue when a violation is identified?",
      options: [
        "A fine notice",
        "An arrest warrant",
        "A notice of violation",
        "A property tax lien"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 109.2 says when the code official identifies a violation, they must serve a notice of violation to the responsible party."
    },
    {
      id: 43,
      question: "What action can be taken if a notice of violation is ignored?",
      options: [
        "The violation is forgiven",
        "Prosecution through the jurisdiction's legal system",
        "Automatic demolition of the building",
        "Immediate eviction of occupants"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 109.3 says the code official is authorized to initiate legal proceedings to prosecute violations when compliance is not achieved."
    },
    {
      id: 44,
      question: "What penalties can be imposed for violating the IPMC?",
      options: [
        "Penalties must be financial only",
        "Penalties can include fines or imprisonment as prescribed by the jurisdiction",
        "No penalties are allowed under the IPMC",
        "Only warnings can be issued"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 109.4 says penalties for violating the IPMC can include fines or imprisonment as prescribed by the jurisdiction."
    },
    {
      id: 45,
      question: "What can the code official do if a violation is not voluntarily corrected?",
      options: [
        "Request police intervention",
        "Abate the violation by necessary means",
        "Forgive the violation after 30 days",
        "Postpone enforcement for up to one year"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 109.5 says if a violation is not corrected, the code official may take necessary steps to abate the violation."
    }
  ]
},
section110: {
  title: "Section 110 - Stop Work Order",
  questions: [
    {
      id: 46,
      question: "Who has the authority to issue a stop work order under the IPMC?",
      options: [
        "The mayor",
        "The fire marshal",
        "The code official",
        "The chief of police"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 110.1 says the code official has authority to issue a stop work order whenever work is being done contrary to the provisions of the IPMC."
    },
    {
      id: 47,
      question: "How must a stop work order be issued?",
      options: [
        "Verbally",
        "In writing and served upon the owner or person in charge",
        "Via social media",
        "By telephone call"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 110.2 says a stop work order must be issued in writing and served upon the owner, operator, or person doing the work."
    },
    {
      id: 48,
      question: "When may a stop work order be issued immediately without prior notice?",
      options: [
        "If an emergency exists that threatens life or property",
        "If taxes are unpaid",
        "When a building permit expires",
        "During routine maintenance"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Section 110.3 says a stop work order may be issued immediately in emergencies where there is immediate danger to life or property."
    },
    {
      id: 49,
      question: "What happens if a person fails to comply with a stop work order?",
      options: [
        "They can resume work at their own risk",
        "They may be subject to penalties as defined by the jurisdiction",
        "They must appeal to the governor",
        "They must request a waiver"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 110.4 says failure to comply with a stop work order can result in penalties as determined by the jurisdiction."
    }
  ]
},
section111: {
  title: "Section 111 - Unsafe Structures and Equipment",
  questions: [
    {
      id: 50,
      question: "What defines an unsafe condition under the IPMC?",
      options: [
        "Any structure that needs cosmetic repairs",
        "Any condition that endangers life, health, or safety of the occupants or public",
        "Any building that is more than 50 years old",
        "Any property with unpaid taxes"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1 says an unsafe condition is one that endangers the life, health, property, or safety of its occupants or the public."
    },
    {
      id: 51,
      question: "According to the IPMC, what characterizes an unsafe structure?",
      options: [
        "A structure with outdated windows",
        "A structure that is likely to partially or completely collapse",
        "A structure that does not meet aesthetic standards",
        "A structure with minor code violations"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1.1 says an unsafe structure is one that is dangerous due to risk of collapse or hazards."
    },
    {
      id: 52,
      question: "What defines unsafe equipment under the IPMC?",
      options: [
        "Equipment that needs cosmetic repairs",
        "Equipment that poses a hazard due to faulty installation, operation, or deterioration",
        "Equipment that is outdated but functional",
        "Equipment manufactured before 2000"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1.2 says unsafe equipment includes mechanical, plumbing, electrical, or other systems hazardous to life or property."
    },
    {
      id: 53,
      question: "When is a structure considered unfit for human occupancy under the IPMC?",
      options: [
        "When taxes are unpaid",
        "When it is unsafe, lacks basic services, or is otherwise uninhabitable",
        "When it needs landscaping improvements",
        "When it was constructed before modern codes"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1.3 says a structure is unfit for human occupancy when it endangers health, life, or welfare."
    },
    {
      id: 54,
      question: "What makes a structure unlawful under the IPMC?",
      options: [
        "The owner has outstanding debts",
        "The structure is occupied without a valid certificate of occupancy or contrary to the law",
        "The property is not landscaped",
        "The structure was built before building permits were required"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1.4 says a structure is unlawful if occupied without a legal certificate of occupancy."
    },
    {
      id: 55,
      question: "Which condition describes a structure that has fallen, is falling, or is likely to collapse under the IPMC?",
      options: [
        "A structure requiring repainting",
        "A structure that is partially collapsed or likely to collapse",
        "A structure with minor surface cracks",
        "A structure requiring a roof replacement only"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1.5(A) says a dangerous structure includes one that has fallen, is falling, or is likely to collapse."
    },
    {
      id: 56,
      question: "Under the IPMC, what condition involves parts of the structure detaching and posing a falling hazard?",
      options: [
        "Surface paint peeling",
        "Loose handrails only",
        "Parts of the structure detached or likely to fall and endanger occupants",
        "Normal building settling cracks"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 111.1.5(B) says detached parts or elements likely to fall and pose danger are considered a dangerous condition."
    },
    {
      id: 57,
      question: "What does the IPMC consider dangerous about exterior parts like balconies, signs, or fire escapes?",
      options: [
        "If they are not newly painted",
        "If they are improperly anchored and likely to fail",
        "If they are made from non-standard materials",
        "If they are over 10 years old"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1.5(C) says balconies, signs, fire escapes, or similar elements that are improperly anchored or in danger of collapse are considered dangerous."
    },
    {
      id: 58,
      question: "Which issue relates to structural supports under the IPMC dangerous conditions?",
      options: [
        "Lack of adequate support or anchorage that endangers the building",
        "Slight uneven floors",
        "Lack of decorative columns",
        "Minor cracks in plaster walls"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Section 111.1.5(D) says insufficient structural support or anchorage that compromises safety classifies the structure as dangerous."
    },
    {
      id: 59,
      question: "What condition involving fire damage is identified as dangerous under the IPMC?",
      options: [
        "Any building with a history of a fire",
        "A structure weakened by fire, flood, or similar event and now unsafe",
        "A building without a sprinkler system",
        "A building where a small fire occurred but no structural damage"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1.5(E) says structures weakened by fire, flood, or other cause that are unsafe constitute a dangerous condition."
    },
    {
      id: 60,
      question: "When is equipment considered dangerous under the IPMC?",
      options: [
        "When it is no longer under warranty",
        "When it poses a hazard due to improper installation or deterioration",
        "When it is visibly dirty",
        "When it is outdated technology"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1.5(F) says equipment that is unsafe due to faulty installation, deterioration, or hazard creation is considered dangerous."
    },
    {
      id: 61,
      question: "What public hazard does the IPMC identify in dangerous structures or premises?",
      options: [
        "A building requiring a cosmetic upgrade",
        "A building open to vermin, vagrants, or unauthorized entry",
        "A building with outdated plumbing",
        "A property needing landscape maintenance"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1.5(G) says structures that allow entry to vagrants, vermin, or unauthorized persons are considered public health and safety hazards."
    },
    {
      id: 62,
      question: "What does the IPMC allow for any other dangerous conditions not specifically listed?",
      options: [
        "They are ignored unless structural failure occurs",
        "They are cited if they endanger occupants or the public",
        "They must be reported but not enforced",
        "They are documented but require no action"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.1.5(H) says any condition that endangers occupants or the public, even if not specifically listed, is considered dangerous."
    },
    {
      id: 63,
      question: "What action may the code official take regarding unsafe vacant structures under the IPMC?",
      options: [
        "Demolish the structure immediately",
        "Require the structure to be closed up to prevent unauthorized entry",
        "Order a new construction permit",
        "Transfer ownership of the structure"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.2 says the code official may order vacant structures that are unsafe or unfit for occupancy to be closed up to prevent unauthorized entry."
    },
    {
      id: 64,
      question: "Under the IPMC, what authority does the code official have regarding utilities in dangerous structures?",
      options: [
        "Authorize discounts for utility bills",
        "Disconnect utilities if necessary to eliminate an immediate hazard",
        "Require utilities to remain active at all times",
        "Force owners to upgrade utility systems"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.2.1 says the code official is authorized to disconnect utility services if necessary to eliminate an immediate hazard."
    },
    {
      id: 65,
      question: "What is the code official required to maintain under Section 111.3 of the IPMC?",
      options: [
        "A record of complaints and compliance actions",
        "A history of building permits issued",
        "A listing of contractors used",
        "A property tax assessment record"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Section 111.3 says the code official must maintain an official record of complaints received and compliance actions taken."
    },
    {
      id: 66,
      question: "When is the code official required to issue a notice under the IPMC?",
      options: [
        "When a structure passes inspection",
        "When a structure is determined to be unsafe or unfit for occupancy",
        "When taxes are unpaid",
        "When an owner requests it"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.4 says the code official must issue a notice when a structure is determined to be unsafe or unfit for occupancy."
    },
    {
      id: 67,
      question: "According to the IPMC, what must a notice include?",
      options: [
        "A fine amount and arrest warrant",
        "A description of the violation, required corrections, and a compliance deadline",
        "Only the name of the property owner",
        "The property's market value"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.4.1 says a notice must describe the violation, outline the required corrective actions, and establish a reasonable time period for compliance."
    },
    {
      id: 68,
      question: "What are acceptable methods of serving a notice under the IPMC?",
      options: [
        "Posting the notice on social media",
        "Serving personally, sending by certified mail, or posting on the structure",
        "Broadcasting a public announcement",
        "Leaving a voicemail message"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.4.2 says a notice may be served personally, by certified or registered mail, or by posting it on the premises."
    },
    {
      id: 69,
      question: "What does the IPMC prohibit regarding placards or notices placed by the code official?",
      options: [
        "They may be removed by the building owner after 7 days",
        "They can only be altered with permission from the property owner",
        "They cannot be defaced or removed without approval from the code official",
        "They may be removed after property taxes are paid"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 111.5 says placards or notices placed by the code official cannot be defaced, removed, or altered without approval."
    },
    {
      id: 70,
      question: "What must happen when ownership of a structure with an existing violation is transferred?",
      options: [
        "All violations are automatically forgiven",
        "The new owner must be notified and is responsible for correcting the violations",
        "The previous owner remains solely responsible",
        "The structure must be demolished before transfer"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.6 says when ownership is transferred, the new owner must be notified and is responsible for correcting the violations."
    },
    {
      id: 71,
      question: "When must a structure be placarded under the IPMC?",
      options: [
        "When it is undergoing renovations",
        "When it is deemed unsafe or unfit for occupancy",
        "When it has minor cosmetic issues",
        "When taxes are overdue"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.7 says the code official must placard a structure that is unsafe or unfit for human occupancy or use."
    },
    {
      id: 72,
      question: "Under what condition can a placard be removed from a structure?",
      options: [
        "After the next annual inspection",
        "Only by the code official when the violation has been corrected",
        "By the property owner once remodeling starts",
        "Automatically after 30 days"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.7.1 says a placard can only be removed by the code official once the violation has been corrected."
    },
    {
      id: 73,
      question: "Under the IPMC, what happens if a person occupies a placarded structure?",
      options: [
        "They must pay a fine but can remain",
        "They must leave immediately and are subject to legal penalties",
        "They may stay if they sign a liability waiver",
        "They are allowed to negotiate an occupancy agreement"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.8 says occupancy of a placarded structure is prohibited, and violators are subject to legal penalties."
    },
    {
      id: 74,
      question: "When can utilities or services be restored to a placarded structure?",
      options: [
        "Any time at the owner's discretion",
        "Only after the code official approves the restoration",
        "Immediately upon partial repair",
        "When insurance coverage is obtained"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 111.9 says utilities or services can only be restored once the code official approves the restoration or abatement of violations."
    }
  ]
},
section112: {
  title: "Section 112 - Emergency Measures",
  questions: [
    {
      id: 75,
      question: "When does the IPMC allow the code official to take emergency action?",
      options: [
        "When a property owner requests assistance",
        "When there is an imminent danger to life or property",
        "Whenever there is any minor code violation",
        "When taxes are overdue"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 112.1 says the code official may take emergency measures when there is imminent danger to life or property."
    },
    {
      id: 76,
      question: "What emergency measure is the code official authorized to order under the IPMC?",
      options: [
        "Temporary safeguards to protect the public",
        "Immediate demolition of any unsafe structure",
        "Temporary relocation of all residents",
        "Suspension of property taxes"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Section 112.2 says the code official can order the installation of temporary safeguards to protect the public during imminent danger situations."
    },
    {
      id: 77,
      question: "What authority does the code official have regarding streets during an emergency?",
      options: [
        "No authority",
        "The authority to close streets and sidewalks if necessary for public safety",
        "The authority to permanently shut down traffic routes",
        "The authority to reroute traffic for construction convenience"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 112.3 says the code official may close streets, sidewalks, and public ways when necessary to protect the public from imminent danger."
    },
    {
      id: 78,
      question: "What is the code official authorized to do if the owner of a dangerous structure cannot or will not act?",
      options: [
        "Purchase the building",
        "Perform emergency repairs to remove the immediate danger",
        "Fine the owner without taking action",
        "Immediately demolish the building"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 112.4 says the code official may make emergency repairs when the owner fails to take appropriate action and imminent danger exists."
    },
    {
      id: 79,
      question: "Who is financially responsible for the cost of emergency repairs made by the code official?",
      options: [
        "The jurisdiction",
        "The previous tenant",
        "The property owner",
        "The insurance company"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 112.5 says the property owner is financially responsible for the costs incurred by the jurisdiction when emergency repairs are made."
    },
    {
      id: 80,
      question: "What right is given to a property owner after emergency action has been taken?",
      options: [
        "No rights are granted",
        "The right to a hearing to contest the emergency measures",
        "The right to immediate financial compensation",
        "The right to waive future inspections"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 112.6 says the property owner is entitled to a hearing to contest the necessity or extent of emergency actions taken by the code official."
    }
  ]
},
section113: {
  title: "Section 113 - Demolition",
  questions: [
    {
      id: 81,
      question: "What is the purpose of demolition under the IPMC?",
      options: [
        "To upgrade building aesthetics",
        "To remove structures that are unsafe and not repairable",
        "To reduce neighborhood property values",
        "To create space for public parks"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 113.1 says demolition is used to remove structures that are unsafe, unrepairable, and dangerous to life, health, or safety."
    },
    {
      id: 82,
      question: "Before ordering demolition, what must the code official issue?",
      options: [
        "A permit application",
        "A notice and order detailing the unsafe conditions",
        "A criminal citation",
        "An emergency evacuation plan"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 113.2 says the code official must issue a notice and order describing the unsafe conditions and directing the owner to demolish the structure if repairs are not feasible."
    },
    {
      id: 83,
      question: "What happens if an owner fails to comply with a demolition order?",
      options: [
        "The structure is sealed permanently",
        "The jurisdiction will perform the demolition and assess the costs to the owner",
        "The structure becomes public property",
        "The structure is sold at auction"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 113.3 says if an owner fails to demolish a structure as ordered, the jurisdiction may demolish it and charge the cost to the owner."
    },
    {
      id: 84,
      question: "What happens to salvageable materials after demolition under the IPMC?",
      options: [
        "They are given to charity",
        "They are retained by the original owner",
        "They are sold by the jurisdiction to reduce demolition costs",
        "They are buried on-site"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 113.4 says salvageable materials from demolition may be sold by the jurisdiction to help offset the costs of demolition."
    }
  ]
},

      }
    },
   chapter2: {
      title: "Chapter 2 - Definitions",
      sections: {}, // No sections needed
      message: "Chapter 2 contains important definitions used throughout the IPMC. Test takers are not required to memorize these definitions, but should be familiar with where to find them quickly during an exam."
  },
 chapter3: {
      title: "Chapter 3 - General Requirements",
      sections: {
        section301: {
          title: "Section 301 - General",
          questions: [
            {
              id: 85,
              question: "What is the purpose of general property maintenance requirements?",
              options: [
                "To regulate the construction of new buildings",
                "To maintain structures, equipment, and exterior property in a safe and sanitary condition",
                "To establish zoning laws",
                "To govern tax assessments for properties"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "General maintenance requirements ensure that structures, equipment, and exterior property are kept in a safe, sanitary, and structurally sound condition to protect public health, safety, and welfare."
            },
            {
              id: 86,
              question: "Who is primarily responsible for maintaining a structure and its premises?",
              options: [
                "The code official",
                "The property owner",
                "The occupants only",
                "The real estate agent"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "The owner is responsible for maintaining structures and exterior property in compliance with maintenance standards, while occupants are responsible for areas they control."
            },
            {
              id: 87,
              question: "How must vacant structures and land be maintained?",
              options: [
                "Only minimally secured",
                "Secured against unauthorized entry and kept clean, safe, and sanitary",
                "Left untouched until development",
                "Subject to annual city inspections"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "Vacant structures and land must be maintained in a clean, safe, secure, and sanitary condition so they do not create a hazard to the public."
            }
          ]
        },
section302: {
  title: "Section 302 - Exterior Property Areas",
  questions: [
    {
      id: 88,
      question: "How must exterior property and premises be maintained?",
      options: [
        "They may remain in a natural, unmanaged state",
        "They must be maintained in a clean, safe, and sanitary condition",
        "They only require maintenance during summer months",
        "They must be free from grass and vegetation"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Exterior property must be maintained in a clean, safe, and sanitary condition to avoid health and safety hazards."
    },
    {
      id: 89,
      question: "What is the purpose of grading and drainage requirements for premises?",
      options: [
        "To allow natural pooling of water",
        "To prevent erosion and accumulation of stagnant water",
        "To promote landscape design",
        "To increase water retention for crops"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Premises must be graded to prevent soil erosion and stagnant water accumulation unless otherwise approved."
    },
    {
      id: 90,
      question: "What is the exception to the grading and drainage requirements?",
      options: [
        "If the area is landscaped with trees",
        "If the area is designated as an approved stormwater retention area",
        "If the property is larger than one acre",
        "If the property owner obtains a variance"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Approved retention areas designed for stormwater are allowed even if they temporarily hold water."
    },
    {
      id: 91,
      question: "How must sidewalks, walkways, driveways, and parking spaces be maintained?",
      options: [
        "Repainted annually",
        "Kept in proper repair and free from hazardous conditions",
        "Cleaned monthly by city services",
        "Sealed with decorative coatings"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Walkways, driveways, and parking areas must be maintained free of hazardous conditions and kept in good repair."
    },
    {
      id: 92,
      question: "What is the maximum height weeds are typically allowed to grow before maintenance is required?",
      options: [
        "No more than 10 inches",
        "No more than 18 inches",
        "No limit on weed height",
        "Only controlled during fire season"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Weeds must not exceed the maximum height specified by the jurisdiction, typically 10 inches."
    },
    {
      id: 93,
      question: "Which areas are subject to weed control requirements?",
      options: [
        "Only the front yard",
        "All premises and exterior property areas",
        "Only fenced areas",
        "Only areas adjacent to sidewalks"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "All premises and exterior property areas must be maintained free from excessive weeds."
    },
    {
      id: 94,
      question: "How must structures and exterior property be maintained to prevent rodent harborage?",
      options: [
        "Allow natural burrowing",
        "Prevent rodent harborage by maintaining structures and exterior property in good condition",
        "Only use chemical repellents",
        "Leave rodent control up to neighboring properties"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Structures and property must be maintained to prevent conditions that could support rodent infestation."
    },
    {
      id: 95,
      question: "Where should exhaust from pipes, ducts, or vents not be discharged?",
      options: [
        "Onto adjacent public property or neighboring premises",
        "Into rain gutters",
        "Onto driveways",
        "Inside crawl spaces only"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Exhaust vents must not discharge onto public ways or adjacent properties to avoid health and nuisance problems."
    },
    {
      id: 96,
      question: "How must accessory structures such as garages, fences, and sheds be maintained?",
      options: [
        "Only painted for aesthetics",
        "In good repair and structurally sound condition",
        "Decorated for public view",
        "Left in any condition unless dangerous"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Accessory structures must be maintained structurally sound and in good repair to prevent safety hazards."
    },
    {
      id: 97,
      question: "What is generally prohibited regarding motor vehicles on exterior property?",
      options: [
        "Parking overnight without a permit",
        "Keeping inoperative or unlicensed vehicles outside of an enclosed structure",
        "Washing vehicles on driveways",
        "Parking more than two vehicles on private lots"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Inoperative or unlicensed motor vehicles must not be kept outdoors unless specifically permitted by the jurisdiction."
    },
    {
      id: 98,
      question: "What is the exception allowing a vehicle to be kept outside without being operative or licensed?",
      options: [
        "If the vehicle is less than five years old",
        "If the vehicle is parked in a fenced backyard",
        "If the vehicle is stored in a lawful manner approved by the code official",
        "If the owner has paid property taxes on time"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Inoperative or unlicensed vehicles may be stored outside if permitted by the code official through a lawful process."
    },
    {
      id: 99,
      question: "What is prohibited regarding defacement of property?",
      options: [
        "Installing new signage",
        "Unauthorized painting, graffiti, or defacement",
        "Changing landscaping styles",
        "Posting official city notices"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Defacing property, including graffiti and unauthorized painting, is prohibited and must be corrected or removed."
    }
  ]
},
section303: {
  title: "Section 303 - Swimming Pools, Spas, and Hot Tubs",
  questions: [
    {
      id: 100,
      question: "How must swimming pools, spas, and hot tubs be maintained under the IPMC?",
      options: [
        "Only spas must be kept clean",
        "Only during summer months",
        "In a clean and sanitary condition, and in good repair",
        "No maintenance is required if covered"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 303.1 requires all swimming pools, spas, and hot tubs to be maintained in a clean, sanitary condition and in good repair."
    },
    {
      id: 101,
      question: "What is required of an outdoor swimming pool, spa, or hot tub that contains water more than 24 inches deep?",
      options: [
        "It must have a drainage plan filed with the code official",
        "It must be enclosed by a barrier at least 48 inches in height",
        "It must be covered by a solar-heated tarp",
        "No additional requirement if located in the backyard"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 303.2 mandates that outdoor swimming pools, spas, and hot tubs containing water more than 24 inches in depth must be enclosed by a barrier at least 48 inches high to prevent entry."
    },
    {
      id: 102,
      question: "What is a permitted alternative to a barrier for a hot tub?",
      options: [
        "Security cameras pointed at the hot tub",
        "Landscaping or fencing over 6 feet",
        "A safety cover complying with ASTM F1346",
        "A locked gate only"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 303.2 allows hot tubs equipped with a safety cover that complies with ASTM F1346 to be exempt from the barrier requirement."
    },
    {
      id: 103,
      question: "What is the primary purpose of requiring barriers around pools deeper than 24 inches?",
      options: [
        "To improve aesthetics of the backyard",
        "To prevent leaves and debris from entering",
        "To restrict access and enhance safety",
        "To reduce evaporation"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "The purpose of the barrier requirement is to restrict access and reduce the risk of accidental drowning or injury, especially for children."
    },
    {
      id: 104,
      question: "According to the IPMC, when are pool barriers not required?",
      options: [
        "When the property is fully fenced",
        "When the pool is above ground",
        "When the pool is drained weekly",
        "When the pool is a hot tub with an approved safety cover"
      ],
      answer: 3,
      explanation: "Section 303.2 specifically exempts hot tubs with safety covers that comply with ASTM F1346 from requiring separate physical barriers."
    }
  ]
},
section304: {
  title: "Section 304 - Exterior Structure",
  questions: [
    {
      id: 105,
      question: "What situation would make a structural member unsafe?",
      options: [
        "When it supports slightly more load than expected",
        "When the nominal strength is exceeded by nominal loads or required strength",
        "When it is located in a high-humidity area",
        "When it is older than 20 years"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.1.1 considers a structural member unsafe when its nominal strength is exceeded by the applied loads or required strength."
    },
    {
      id: 106,
      question: "Why must floors, roofs, and walls be securely anchored?",
      options: [
        "To prevent movement during normal use",
        "To allow flexible expansion",
        "To resist all nominal loads and load effects",
        "To reduce energy costs"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "According to Section 304.1.1, anchorage must be sufficient to resist all nominal loads and load effects."
    },
    {
      id: 107,
      question: "What defect makes a roof system unsafe?",
      options: [
        "Color fading",
        "Signs of deterioration or the presence of defects that admit rain",
        "Overlapping shingles",
        "Lack of rooftop solar panels"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.1.1 requires roofs to be maintained without defects that admit rain or compromise structure."
    },
    {
      id: 108,
      question: "Which foundation issue would be considered unsafe?",
      options: [
        "Hairline surface cracks only",
        "Lack of plumbness, open cracks, improper anchorage, or inability to support nominal loads",
        "Missing waterproofing membrane",
        "Foundations built on solid rock"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.1.1 defines foundations with open cracks, lack of plumbness, or poor anchorage as unsafe."
    },
    {
      id: 109,
      question: "What is an approved alternative when a structure presents an unsafe condition?",
      options: [
        "Paint over the affected area",
        "Use an approved method to substantiate safety or obtain permission for demolition",
        "Add decorative coverings to the unsafe areas",
        "Limit public access during bad weather only"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.1.1 allows for exceptions when an unsafe condition can be substantiated by approved means or if demolition is permitted."
    },
    {
      id: 110,
      question: "What is required for exterior surfaces such as wood, doors, and trim?",
      options: [
        "They may be left untreated if no rain occurs",
        "They must be painted or protected to prevent decay and deterioration",
        "They must be replaced every 5 years regardless of condition",
        "They must be washed with chemical treatments annually"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.2 requires painting or protective treatments for exterior surfaces to prevent deterioration."
    },
    {
      id: 111,
      question: "What is required for premises identification on buildings?",
      options: [
        "Buildings must have address numbers visible from the street, contrasting with the background, and at least 4 inches tall",
        "Buildings must have identification plates inside the main entryway",
        "Street names must be painted on the sidewalk",
        "Buildings need a QR code for digital property access"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "According to Section 304.3, buildings must have address numbers visible from the street, contrasting with the background, and at least 4 inches tall."
    },
    {
      id: 112,
      question: "What is the maintenance standard for structural members of a building?",
      options: [
        "They should be painted regularly",
        "They must be free from deterioration and capable of supporting imposed loads",
        "They must have decorative features attached",
        "They must be covered with fireproof insulation"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.4 requires structural members to be maintained free from deterioration and capable of supporting loads."
    },
    {
      id: 113,
      question: "What condition must be maintained for foundation walls?",
      options: [
        "Cosmetic cracks are acceptable",
        "They must be plumb, free from open cracks or breaks, and prevent rodent entry",
        "Only the exterior of foundation walls must be inspected",
        "They must be painted black for weather protection"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Foundation walls must remain plumb, sealed against pests, and structurally sound according to Section 304.5."
    },
    {
      id: 114,
      question: "What conditions must exterior walls meet?",
      options: [
        "They must be waterproof and free of holes, breaks, and loose or rotting materials",
        "They must be insulated with foam sheathing",
        "They must be cleaned monthly",
        "They must be made of brick or stone only"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Exterior walls must be weatherproof and structurally sound as specified in Section 304.6."
    },
    {
      id: 115,
      question: "How must roofs and drainage systems be maintained?",
      options: [
        "Roofs must shed water properly and be kept free from signs of defects",
        "Roofs must have rooftop gardens for energy efficiency",
        "Drainage systems must direct water to neighbor properties",
        "Only gutters must be inspected annually"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Section 304.7 requires roofs and drainage to function properly, shedding water away from the structure."
    },
    {
      id: 116,
      question: "How must decorative features such as cornices, belt courses, and trim be maintained?",
      options: [
        "Decorative features must be painted bright colors",
        "Decorative features must be structurally sound and in good repair",
        "Decorative features may be left unsecured if non-structural",
        "Only features facing public streets must be maintained"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Decorative features must be structurally sound and properly anchored as required by Section 304.8."
    },
    {
      id: 117,
      question: "What maintenance is required for overhang extensions like canopies and marquees?",
      options: [
        "They must be cleaned of dirt and leaves monthly",
        "They must be properly anchored and maintained in good repair",
        "They may be removed after 10 years",
        "They must be painted white for visibility"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.9 requires overhangs to be anchored and maintained to prevent safety hazards."
    },
    {
      id: 118,
      question: "How must stairways, decks, porches, and balconies be maintained?",
      options: [
        "Decoratively painted and carpeted",
        "Structurally sound and capable of supporting imposed loads",
        "Free of any protective railings",
        "Constructed with untreated wood for aesthetic purposes"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Stairways, decks, porches, and balconies must safely support loads per Section 304.10."
    },
    {
      id: 119,
      question: "How must chimneys, cooling towers, and similar structures be maintained?",
      options: [
        "Painted to match the building color",
        "Inspected every 20 years only",
        "Maintained structurally safe, sound, and in good repair",
        "Allowed to lean slightly if over 50 years old"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "According to Section 304.11, chimneys and towers must be structurally sound and safely maintained."
    },
    {
      id: 120,
      question: "Where required, how must handrails and guards be maintained?",
      options: [
        "Kept decorative only",
        "Maintained in structurally sound condition and capable of supporting imposed loads",
        "Installed only during winter seasons",
        "Replaced every five years"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Handrails and guards must be structurally sound and safe under Section 304.12."
    },
    {
      id: 121,
      question: "How must window, skylight, and door frames be maintained?",
      options: [
        "Painted a uniform color",
        "Kept in sound condition, good repair, and weather tight",
        "Sealed permanently shut for safety",
        "Replaced every 10 years regardless of condition"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.13 requires window, skylight, and door frames to be maintained in sound condition, good repair, and weather tight."
    },
    {
      id: 122,
      question: "What condition must be maintained for glazing materials?",
      options: [
        "They must be tinted",
        "They must be free from cracks and holes",
        "They must be double-paned in all climates",
        "They must be reinforced with wire mesh"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Glazing must be free of cracks and holes according to Section 304.13.1."
    },
    {
      id: 123,
      question: "What is required for windows that are designed to open?",
      options: [
        "They must be permanently sealed for energy efficiency",
        "They must be easily openable and capable of being held in position by window hardware",
        "They must open only with the use of specialized tools",
        "They must be removable for cleaning"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.13.2 requires openable windows to operate easily and remain securely open using hardware."
    },
    {
      id: 124,
      question: "During which period must insect screens be provided for openable windows and doors?",
      options: [
        "June 1 to September 1",
        "April 1 to September 30",
        "May 1 to October 1",
        "March 1 to August 31"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Insect screens are required from April 1 to September 30 as specified in Section 304.14."
    },
    {
      id: 125,
      question: "When is the use of insect screens not required for windows and doors?",
      options: [
        "If the property is located in a dry climate",
        "If central air conditioning is provided",
        "If the building is less than 5 years old",
        "If windows are sealed shut"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.14 allows exemption from screens when central air conditioning is installed."
    },
    {
      id: 126,
      question: "What is required for exterior doors and their locking systems?",
      options: [
        "Doors must have automatic openers",
        "Doors and hardware must be maintained in good condition, and locks must tightly secure the door",
        "Doors must swing outward only",
        "Doors must have windows installed"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.15 requires exterior doors and their locks to be in good repair and tightly secured."
    },
    {
      id: 127,
      question: "What is the purpose of maintaining basement hatchways?",
      options: [
        "To allow ventilation of basements",
        "To prevent the entrance of rodents, rainwater, and surface drainage",
        "To provide emergency exit points",
        "To increase natural lighting in basements"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Basement hatchways must prevent rodent entry and water intrusion under Section 304.16."
    },
    {
      id: 128,
      question: "What must be provided for openable basement windows?",
      options: [
        "Window blinds",
        "Security alarms",
        "Rodent shields, storm windows, or other approved protection",
        "Plastic film weather protection"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 304.17 requires basement windows to have rodent shields, storm windows, or other approved means."
    },
    {
      id: 129,
      question: "What is required for doors, windows, and hatchways serving dwelling units?",
      options: [
        "They must be decorated for aesthetics",
        "They must be provided with devices designed to provide security for occupants and property",
        "They must have glass panels for natural lighting",
        "They must be painted contrasting colors for visibility"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.18 requires that all access points be provided with security devices to protect occupants and property."
    },
    {
      id: 130,
      question: "What locking feature must doors providing access to a dwelling unit have?",
      options: [
        "A standard key lock with no deadbolt",
        "A sliding bolt lock",
        "A deadbolt lock operable without a key, special knowledge, or effort from the egress side",
        "A magnetic lock system"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Doors must have deadbolt locks operable without a key, special knowledge, or effort according to Section 304.18.1."
    },
    {
      id: 131,
      question: "What is required for operable windows located within 6 feet of ground level?",
      options: [
        "No locking device is necessary",
        "They must be equipped with a window sash locking device",
        "They must be permanently sealed shut",
        "They must have window tint installed"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.18.2 mandates window sash locks on accessible operable windows within 6 feet of ground level."
    },
    {
      id: 132,
      question: "What security measure is required for basement hatchways providing access to dwelling units?",
      options: [
        "Automatic opening systems",
        "Devices that secure the hatchways against unauthorized entry",
        "Alarm systems only",
        "No special requirement unless the hatchway is over 10 years old"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 304.18.3 requires hatchways to be secured against unauthorized access to dwelling units."
    },
    {
      id: 133,
      question: "What maintenance is required for exterior gates and latches?",
      options: [
        "Paint every year",
        "Decorative trimming",
        "Gates and hardware must be maintained in good condition and latches must tightly secure the gates",
        "Install lighting systems on each gate"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 304.19 requires gates and latches to be maintained in working condition and properly secured."
    }
  ]
},
section305: {
  title: "Section 305 - Interior Structure",
  questions: [
    {
      id: 134,
      question: "How must the interior of a structure be maintained?",
      options: [
        "Left unfinished for natural ventilation",
        "Maintained in good repair, structurally sound, and in sanitary condition",
        "Painted annually regardless of condition",
        "Covered entirely with carpeting"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 305.1 requires that the interior be kept in good repair, structurally sound, and in a sanitary condition to protect health and safety."
    },
    {
      id: 135,
      question: "When is an interior structural member considered unsafe?",
      options: [
        "When it has surface scratches",
        "When it shows signs of failure, deflection beyond limits, or overload",
        "When it is painted a dark color",
        "When it has decorative attachments"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Under Section 305.1.1, a structural member is unsafe if it shows signs of failure, excessive deflection, or overload."
    },
    {
      id: 136,
      question: "What condition makes a wall or ceiling unsafe?",
      options: [
        "Cosmetic damage like minor scratches",
        "Structural instability, cracking, or separation",
        "Outdated paint color",
        "Use of wood framing instead of steel"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 305.1.1 states walls and ceilings are unsafe if they show instability, cracking, or separation that threatens collapse."
    },
    {
      id: 137,
      question: "When are stairs or walking surfaces considered unsafe?",
      options: [
        "When they have color mismatches",
        "When they are deteriorated, damaged, or unstable",
        "When they are steeper than normal",
        "When they lack ornamental design"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "According to Section 305.1.1, stairs and walking surfaces must not be deteriorated, damaged, or unstable."
    },
    {
      id: 138,
      question: "What exception allows an unsafe condition to remain without immediate repair?",
      options: [
        "If it is located in a non-living area",
        "If it is approved by a registered design professional through analysis",
        "If the property is less than 5 years old",
        "If warning signs are posted"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "An exception under Section 305.1.1 allows unsafe conditions to remain if approved through engineering analysis confirming safety."
    },
    {
      id: 139,
      question: "What is required for interior structural members?",
      options: [
        "They must be hidden behind decorative panels",
        "They must be sound and capable of supporting imposed loads",
        "They must be constructed with visible steel framing",
        "They must be painted white"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 305.2 requires interior structural members to be maintained sound and capable of supporting dead and live loads."
    },
    {
      id: 140,
      question: "What is the maintenance standard for walls, ceilings, and floors inside a building?",
      options: [
        "They must be painted every two years",
        "They must be kept clean, sanitary, and in good repair",
        "They must use wallpaper throughout",
        "They must have carpeting in every room"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 305.3 requires interior walls, floors, and ceilings to be clean, sanitary, and free from defects."
    },
    {
      id: 141,
      question: "How must stairs, ramps, and walking surfaces inside a building be maintained?",
      options: [
        "Painted with bright colors",
        "In good repair, structurally sound, and free from hazards",
        "Decorated with rugs and tapestries",
        "Built with uneven steps to encourage slow movement"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 305.4 requires stairs, ramps, landings, and similar surfaces to be maintained safe, sound, and hazard-free."
    },
    {
      id: 142,
      question: "What maintenance is required for interior handrails and guards?",
      options: [
        "They must be polished annually",
        "They must be firmly attached and capable of supporting loads",
        "They must have decorative scrollwork",
        "They must be removable for cleaning"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Handrails and guards must be firmly attached and capable of supporting imposed loads according to Section 305.5."
    },
    {
      id: 143,
      question: "How must interior doors and door hardware be maintained?",
      options: [
        "They must swing outward only",
        "They must be maintained operable and fit tightly within their frames",
        "They must be left unsealed for air circulation",
        "They must have stained glass panels"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 305.6 requires interior doors to be operable, properly fitted within frames, and capable of securing rooms."
    }
  ]
},
section306: {
  title: "Section 306 - Component Serviceability",
  questions: [
    {
      id: 144,
      question: "How must building components such as floors, walls, ceilings, and stairs be maintained?",
      options: [
        "Kept unfinished for flexibility",
        "Maintained in a structurally sound and serviceable condition",
        "Covered with decorative materials only",
        "Painted yearly regardless of condition"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 306.1 requires that building components be maintained in a structurally sound and serviceable condition."
    },
    {
      id: 145,
      question: "Which flooring condition would be considered unsafe?",
      options: [
        "Slight discoloration",
        "Minor surface imperfections",
        "Cracked, broken, or loose flooring materials",
        "Use of non-slip finishes"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Cracked, broken, or loose flooring materials are unsafe conditions under Section 306.1.1 item 1."
    },
    {
      id: 146,
      question: "What handrail condition is classified as unsafe?",
      options: [
        "Handrails painted a dark color",
        "Handrails with minor scratches",
        "Broken, loose, or missing handrails",
        "Handrails located on only one side of a stairway"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Broken, loose, or missing handrails are unsafe according to Section 306.1.1 item 2."
    },
    {
      id: 147,
      question: "What makes a guard (such as a guardrail) unsafe?",
      options: [
        "It is located higher than required",
        "It is missing entirely or significantly loose",
        "It is painted without permission",
        "It is installed using metal fasteners"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 306.1.1 item 3 identifies missing or loose guards as unsafe conditions."
    },
    {
      id: 148,
      question: "What stair or walking surface condition would be classified as unsafe?",
      options: [
        "Having minor wear on stair treads",
        "Having slight color fading",
        "Deteriorated, damaged, or unstable stairs or walking surfaces",
        "Being slightly narrower than standard width"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Deteriorated, damaged, or unstable stairs and walking surfaces are unsafe conditions under Section 306.1.1 item 4."
    },
    {
      id: 149,
      question: "Why are holes in walls, ceilings, or floors considered unsafe?",
      options: [
        "They reduce property value",
        "They make painting more difficult",
        "They allow pest entry and compromise structural integrity",
        "They provide natural ventilation"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 306.1.1 item 5 states that holes in walls, ceilings, or floors compromise safety and allow pest entry."
    },
    {
      id: 150,
      question: "What is considered unsafe under the general deterioration clause for components?",
      options: [
        "Wear from daily use only",
        "Slight color fading on floors",
        "Any condition of deterioration that affects safety, stability, or usability",
        "Decorative updates without approval"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "According to Section 306.1.1 item 6, any deterioration affecting safety, stability, or usability is classified as unsafe."
    }
  ]
},
section307: {
  title: "Section 307 - Handrails and Guardrails",
  questions: [
    {
      id: 151,
      question: "When is a handrail required for a stairway inside a building?",
      options: [
        "When there are more than four risers",
        "When the stairway is used daily",
        "When the stairway is made of wood",
        "Only for exterior stairways"
      ],
      answer: 0,
      explanation: "Section 307.1 requires a handrail on at least one side of any stairway that has more than four risers."
    },
    {
      id: 152,
      question: "When must a guard be installed along a walking surface?",
      options: [
        "When the surface is more than 18 inches above the floor",
        "When the surface is more than 30 inches above the floor or grade below",
        "Only if the surface is outdoors",
        "Only if the surface exceeds 6 feet in length"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Guards are required under Section 307.1 where walking surfaces are more than 30 inches above the floor or grade."
    },
    {
      id: 153,
      question: "When is a guard not required along a raised walking surface?",
      options: [
        "If the walking surface is under a covered porch",
        "If the walking surface is located inside a private home",
        "If the building code adopted by the jurisdiction exempts it",
        "If the surface is less than 50 square feet"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "The exception in Section 307.1 allows guards to be omitted if they are exempted by the adopted building code."
    }
  ]
},
section308: {
  title: "Section 308 - Rubbish and Garbage",
  questions: [
    {
      id: 154,
      question: "How must the interior and exterior of a structure be maintained regarding rubbish and garbage?",
      options: [
        "Allowed to accumulate if kept indoors",
        "Maintained free from accumulation of rubbish or garbage",
        "Cleaned only during inspections",
        "Inspected only by private waste companies"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 308.1 requires that both the interior and exterior of structures be kept free from the accumulation of rubbish or garbage to maintain health and safety."
    },
    {
      id: 155,
      question: "How must rubbish be disposed of?",
      options: [
        "Thrown into any open area",
        "Stored indefinitely in backyards",
        "Disposed of in an approved manner to avoid accumulation",
        "Burned without a permit"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "According to Section 308.2, rubbish must be properly disposed of in an approved manner to prevent unsafe accumulation."
    },
    {
      id: 156,
      question: "What facilities must be provided for rubbish storage at structures?",
      options: [
        "No specific facilities are needed",
        "Approved containers must be provided for rubbish storage",
        "Residents must take rubbish to the landfill themselves",
        "Temporary cardboard boxes must be used"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 308.2.1 requires that approved containers or rubbish storage facilities be provided at structures."
    },
    {
      id: 157,
      question: "What must be done to abandoned refrigerators?",
      options: [
        "Moved to the basement",
        "Secured with warning signs",
        "Removed or the doors must be removed to prevent entrapment",
        "Left outside with locks in place"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 308.2.2 requires that abandoned refrigerators must either have their doors removed or be secured to prevent accidental entrapment."
    },
    {
      id: 158,
      question: "How must garbage be disposed of according to property maintenance standards?",
      options: [
        "Thrown into compost piles",
        "Disposed of in an approved sanitary manner",
        "Buried on the property",
        "Burned nightly to reduce accumulation"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Garbage must be disposed of in an approved sanitary manner as required by Section 308.3."
    },
    {
      id: 159,
      question: "What facilities must be provided for garbage disposal in residential buildings?",
      options: [
        "None unless requested",
        "Approved leak-proof containers with tight-fitting covers",
        "Metal bins placed in hallways",
        "Plastic bags stored outside"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 308.3.1 requires approved leak-proof garbage containers with tight-fitting covers to be provided in residential buildings."
    },
    {
      id: 160,
      question: "What are the requirements for garbage containers?",
      options: [
        "Containers must be located indoors only",
        "Containers must be made of clear plastic",
        "Containers must be leak-proof, covered, and approved for use",
        "Containers must be emptied only monthly"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 308.3.2 requires garbage containers to be leak-proof, tightly covered, and approved for sanitation purposes."
    }
  ]
},
section309: {
  title: "Section 309 - Pest Elimination",
  questions: [
    {
      id: 161,
      question: "How must structures be maintained regarding pest infestation?",
      options: [
        "Allow limited pest presence in basements",
        "Structures must be free from insect and rodent infestation",
        "Pests may be tolerated if they do not spread",
        "Pests only need to be controlled seasonally"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 309.1 requires all structures and premises to be maintained free from insect and rodent infestation."
    },
    {
      id: 162,
      question: "Who is responsible for eliminating pest infestations in a structure or premises?",
      options: [
        "The tenants",
        "The local health department",
        "The owner",
        "The property management company only"
      ],
      answer: 2,
      explanation: "Section 309.2 states that the owner is responsible for pest elimination when infestation exists in any part of the structure or on the premises."
    },
    {
      id: 163,
      question: "When is a single occupant responsible for pest elimination?",
      options: [
        "Only for infestations in common areas",
        "When infestation is limited to their specific dwelling unit",
        "Only if written in the lease",
        "When neighbors report it"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Under Section 309.3, a single occupant is responsible for eliminating pests when infestation exists only within their occupied unit."
    },
    {
      id: 164,
      question: "In a multiple occupancy building, who is responsible for pest elimination in shared or public areas?",
      options: [
        "Each individual tenant",
        "The property owner",
        "The maintenance supervisor",
        "Whichever unit the pest is first found in"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 309.4 requires the owner of a multiple occupancy building to be responsible for pest elimination in all public or shared areas."
    },
    {
      id: 165,
      question: "When must occupants maintain their space free of pests?",
      options: [
        "Only during summer months",
        "Whenever their area is infested due to their own activities",
        "Only if the property manager notices pests",
        "Only if rodents are visible"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "Section 309.5 makes occupants responsible for maintaining pest-free conditions in areas where their own activities or conditions attract pests."
    },
    {
      id: 166,
      question: "When is an occupant not responsible for pest elimination in their unit?",
      options: [
        "When they are away for extended periods",
        "When infestation is caused by defects in the structure",
        "If infestation occurs outside of normal working hours",
        "If the pest activity is seasonal"
      ],
      answer: 1,
      explanation: "According to the exception in Section 309.5, occupants are not responsible for pest elimination if infestation is caused by defects in the structure."
        }
      ]
    }
  }
}, //  End of chapter3 with comma before next chapter

 chapter4: {
      title: "Chapter 4 - Light, Ventilation and Occupancy Limitations",
      sections: {
        section401: {
          title: "Section 401 - General",
          description: "Covers the scope, responsibility, and allowable alternative devices for meeting light, ventilation, and space standards in structures.",
          questions: [
            {
              id: 167,
              question: "What standards does this chapter establish for structures?",
              options: [
                "Optional guidelines for luxury apartments",
                "Minimum conditions for light, ventilation, and space",
                "Design preferences for residential structures only",
                "Energy efficiency enhancements"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "Section 401.1 establishes minimum conditions and standards for light, ventilation, and occupancy in structures."
            },
            {
              id: 168,
              question: "Who is responsible for maintaining light, ventilation, and space standards in a building?",
              options: [
                "Occupants only",
                "The city inspector",
                "The owner of the structure",
                "The general contractor"
              ],
              answer: 2,
              explanation: "Section 401.2 states that the owner of the structure must maintain light, ventilation, and space conditions in compliance with code standards."
            },
            {
              id: 169,
              question: "When is it acceptable to use artificial light or mechanical ventilation instead of natural means?",
              options: [
                "Never, natural means must always be used",
                "Only with approval from occupants",
                "When it complies with the International Building Code standards",
                "Only if the structure is a commercial building"
              ],
              answer: 2,
              explanation: "Section 401.3 allows the use of artificial light or mechanical ventilation if it complies with the International Building Code standards."
            }
          ]
        },
        section402: {
          title: "Section 402 - Light",
          description: "Covers natural and artificial lighting requirements for habitable spaces, common areas, and other spaces inside structures.",
          questions: [
            {
              id: 170,
              question: "What is the lighting requirement for habitable spaces such as living rooms and bedrooms?",
              options: [
                "Artificial lighting must be provided",
                "Natural light through windows must meet at least 8% of the floor area",
                "Spaces must have chandeliers installed",
                "Lighting is optional if ventilation is provided"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "Section 402.1 requires habitable spaces to have natural light from windows equal to at least 8% of the floor area of the room."
            },
            {
              id: 171,
              question: "What lighting requirement applies to common halls and stairways in buildings with three or more units?",
              options: [
                "Lighting must be natural only",
                "An approved artificial light must be available at all times",
                "Lighting is required only during inspections",
                "Portable battery-operated lights are acceptable"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "According to Section 402.2, common halls and stairways in buildings with three or more units must have artificial lighting available at all times."
            },
            {
              id: 172,
              question: "What lighting is required for spaces other than habitable rooms?",
              options: [
                "No lighting is needed",
                "Natural lighting only",
                "An approved artificial light source must be provided",
                "Only emergency lighting is needed"
              ],
              answer: 2,
              explanation: "Section 402.3 requires an approved artificial light source to be provided for spaces other than habitable rooms."
            },
            {
              id: 173,
              question: "When is a habitable room allowed to receive natural light from an adjoining room?",
              options: [
                "If the adjoining room has a skylight",
                "If at least one-half of the wall between the rooms is open and unobstructed",
                "If mechanical ventilation is installed",
                "If the building is historic"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "The exception in Section 402.1 allows natural light from an adjoining room if at least one-half of the common wall is open and unobstructed."
            }
          ]
        },
        section403: {
          title: "Section 403 - Ventilation",
          description: "Covers ventilation requirements for habitable spaces, bathrooms, cooking areas, toxic processes, and clothes dryers, including exceptions.",
          questions: [
            {
              id: 174,
              question: "What ventilation is required for habitable spaces?",
              options: [
                "An openable window area equal to at least 2% of the floor area",
                "At least 5% of the floor area must be openable window space",
                "At least 10% of the floor area must have ventilation openings",
                "Only mechanical ventilation is allowed"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "Section 403.1 requires habitable spaces to have openable window areas equal to at least 5% of the floor area for natural ventilation."
            }
            // ... (more questions omitted for brevity)
          ]
        },
        section404: {
          title: "Section 404 - Occupancy Limitations",
          description: "Covers privacy, minimum space requirements, bedroom access, ceiling heights, prohibited occupancy, efficiency units, and food preparation areas.",
          questions: [
            {
              id: 200,
              question: "What is required for food preparation areas?",
              options: [
                "No requirements as long as a microwave is present",
                "A sink with hot and cold running water, a stove or range, and a refrigerator",
                "Only a sink and counter space",
                "Only a refrigerator is required"
              ],
              answer: 1,
              explanation: "Section 404.7 requires that food preparation areas include a sink with hot and cold water, a stove or range, and a refrigerator."
            }
          ]
        }
      }
    },

    chapter5: {
      title: "Chapter 5 - Plumbing Facilities and Fixture Requirements",
      sections: {
        section501: {
          title: "Section 501 - General",
          description: "Covers general responsibilities and scope requirements for plumbing systems and fixtures.",
          questions: [
            {
              id: 201,
              question: "What does Chapter 5 of the property maintenance code govern?",
              options: [
                "Energy conservation requirements",
                "Mechanical equipment installations",
                "Minimum plumbing systems, facilities, and fixtures",
                "Electrical service and grounding standards"
              ],
              answer: 2,
              explanation: "Section 501.1 establishes that Chapter 5 governs the minimum plumbing systems, facilities, and plumbing fixtures required in a structure."
            },
            {
              id: 202,
              question: "Who is responsible for providing and maintaining the required plumbing facilities and fixtures in a structure?",
              options: [
                "The tenant",
                "The property manager",
                "The owner of the structure",
                "The code official"
              ],
              answer: 2,
              explanation: "Section 501.2 states that the owner of the structure must provide and maintain plumbing facilities and fixtures in compliance with the requirements."
            },
            {
              id: 203,
              question: "Can a person occupy a structure that does not meet the plumbing requirements of this chapter?",
              options: [
                "Yes, if the plumbing deficiencies are minor",
                "Yes, with code official approval",
                "No, occupation is prohibited until compliance",
                "Only if no kitchen is present"
              ],
              answer: 2,
              explanation: "Section 501.2 prohibits occupying a structure that does not comply with the plumbing facility requirements of Chapter 5."
            }
          ]
        }
      }
    }
  }
};

export default ipmc2021_sample_full;
